站係資源運用立場，屌人偽善既人係咪貢獻最少？

先不論背後意圖或目的，偽善者最起碼有做出所謂善舉作出貢獻，而贏取道德光環。

而批評者往往基於其立場出發，係唔會做出所謂偽善之善舉，如果做出則有違其立場，以捐肝新聞為例，批評捐肝者此行偽善，故他們不會仿效;不論捐肝成效如何，捐肝者最起碼有所貢獻，令社會資源有效分配

而站係道德立場，屌人偽善 者往往自稱其自身無道德可言，但往往站係道德高地，以一個高標準批評偽善者，頗為自相矛盾。

認同, 善事應該係睇結果, 唔係批判動機

反而最偽善可能係批評個班，因為拎住左道德既矛頭去周圍攻擊

高質

歡迎討論